<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diseñando una experiencia ...</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Diseñando una experiencia ...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estimacion por Intervalo II</title>
      <link>/2019/11/02/estimacion-por-intervalo-ii/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/02/estimacion-por-intervalo-ii/</guid>
      <description>IntroduccionSe dijo que un estimador puntual es un estadistico muestral que se usa para estimar un parametro poblacional. Por ejemplo, la media muestral \(\bar{x}\) es un estimador puntual de la media poblacional \(\mu\) y la proporcion muestral \(\bar{p}\) es un estimador puntual de la media poblacional \(p\).
Como no se puede esperar que un estimador puntual suministre el valor exacto del parametro poblacional, se suele calcular una estimacion por intervalo al sumar y restar al estimador puntual una cantidad llamada margen de error.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La distribucion t de Student</title>
      <link>/2019/11/02/la-distribucion-t-de-student/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/02/la-distribucion-t-de-student/</guid>
      <description>Definicion WikipediaEn probabilidad y estadistica, la distribucion t (de Student) es una distribucion de probabilidad que surge del problema de estimar la media de una poblacion normalmente distribuida cuanodo el tamaño de la muestra es pequeño.
Aparece de manera natural al realizar la prueba t de Student para la determinacion de las diferencias entre dos varianzas muestrales y para la construccion del intervalo de confianza para la diferencia entre las partes de dos poblaciones cuando se desconoce la desviacion tipica de ua poblacion y esta debe ser estimada a partir de los datos de una muestra</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimacion por Intervalo I</title>
      <link>/2019/10/30/estimacion-por-intervalo-i/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/30/estimacion-por-intervalo-i/</guid>
      <description>ObjetivosComprender los elementos y la intrepretacion de un intervalo de confianzaRealizar calculos con confianzaAnalizar los factores que influyen en la amplitud de un intervalo de confianzaIntroduccionActualmente se debe estar bien conciente de que las poblaciones son generalmente muy grandes como para ser estudiadas en su totalidad. Su tamaño requiere que se seleccionen muestras, las cuales se pueden utilizar mas tarde para hacer inferencias sobre las poblaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de la distribucion muestral</title>
      <link>/2019/10/28/uso-de-la-distribucion-muestral/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/28/uso-de-la-distribucion-muestral/</guid>
      <description>Uso de la distribucion muestralMuchas desiciones se toman en base en los resultados muestrales. Un gerente administrativo puede tomar una muestra de un producto para determinar su cumple con ciertas especificaciones de produccion, un oficial de gobierno tomara una muestra de los residentes para decidir si cierto plan tributario o programa de bienestar social producira los resultados deseados.
con frecuencia los academicos toman muestras de estudiantes para evaluar el impacto de los esfuerzos de instruccion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribuciones muestrales</title>
      <link>/2019/10/27/distribuciones-muestrales/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/27/distribuciones-muestrales/</guid>
      <description>Distribuciones muestralesPor razones de simplicidad y facil comprension del tema, realizare la explicacion con un ejemplo muy sencillo. Exactamente lo que no han los libros, siempren nos intentan acomplejar con usu cantidad de formulas, sin dudas las matematicas son importantes, pero la diferencia esta en la forma de como se transmite la informacion.
Se tiene una poblacion de N = 4, ingresos para cuatro estudiantes universitarios, estos ingresos son de 100, 200, 300, y 400, el ingreso promedio puede calcularse como \(\mu = 250\)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La familia apply parte II</title>
      <link>/2019/10/23/la-famillia-apply-parte-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/23/la-famillia-apply-parte-ii/</guid>
      <description>¿Qué tipo de resultados devuelve apply?En los ejemplos anteriores, el resultado de apply() en algunas ocasiones fue un vector y en otros fue una matriz.
Si aplicamos mean(), obtenemos como resultado un vector.
mat_media &amp;lt;- apply(matriz, 1, mean)class(mat_media)## [1] &amp;quot;numeric&amp;quot;Pero si aplicamos quantile(), obtenemos una matriz.
mat_cuant &amp;lt;- apply(matriz, 1, quantile)class(mat_cuant)## [1] &amp;quot;matrix&amp;quot;Este comportamiento se debe a que apply() nos devolverá objetos del mismo tipo que la función aplicada devuelve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otras medidas de dispersion</title>
      <link>/2019/10/23/otras-medidas-de-dispersion/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/23/otras-medidas-de-dispersion/</guid>
      <description>Otras medidas de dispersionAunque la varianza y la desviacion estandar son las medidas de dispersion mas utiles en analisis estadistico, existen otras tecnicas con las cuales puede medirse la dispersion de un conjunto de datos. Estas medidas adicionales de dispersion son los cuartiles, los deciles y los percentiles.
Cada conjunto de datos tiene 3 cuartiles, que lo dividen en 3 partes iguales. El primer cuartil es ese valor debajo del cual se clasifica el 25% de las observaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La familia apply parte I</title>
      <link>/2019/10/14/la-familia-apply-parte-i/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/14/la-familia-apply-parte-i/</guid>
      <description>La familia applyLa familia de funciones apply es usada para aplicar una función a cada elemento de una estructura de datos. En particular, es usada para aplicar funciones en matrices, data frames, arrays y listas.
Con esta familia de funciones podemos automatizar tareas complejas usando poca líneas de código y es una de las características distintivas de R como lenguaje de programación.
La familia de funciones apply es una expresión de los rasgos del paradigma funcional de programación presentes en R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conoce a las tibbles</title>
      <link>/2019/10/10/conoce-a-las-tibbles/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/10/conoce-a-las-tibbles/</guid>
      <description>IntroducciónA lo largo de este tutorial trabajaremos con “tibbles” (pronunciado / tibl/) en lugar de los tradicionales data.frame de R. Los tibbles son data frames, pero modifican algunas características antiguas para hacernos la vida más fácil. R es un lenguaje viejo y algunas cosas que eran útiles hace 10 o 20 años actualmente pueden resultar inconvenientes. Es difícil modificar R base sin romper código existente, así que la mayor parte de la innovación ocurre en paquetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia para Histogramas con Rstudio</title>
      <link>/2019/10/07/guia-para-histogramas-con-rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/07/guia-para-histogramas-con-rstudio/</guid>
      <description>BienvenidoLos Histogramas son la forma mas popular de visualizar distribuciones continuas, en este tutorial los veremos a ellos y sus derivados, aprenderas a:
Hacer e interpretar histogramasAjustar el ancho binwidth de un histograma para revelar nueva informacionUtilizar geoms o geometrias que sean similares a los histogramas, coomo diagrama de puntos dotplots, poligosnos de frecuencias y densidadesComo hacer un histogramaPara hacer un histograma con ggplot2 se debe usar la funcion geom_histogram() a modo de template o plantilla de ggplot, el siguiente codigo grafica un histograma de la variable carat en el dataset diamonds que viene con ggplot2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Distribucion Binomial</title>
      <link>/2019/08/15/la-distribucion-binomial/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/15/la-distribucion-binomial/</guid>
      <description>ObjetivoHola!, gracias por seguir y leer nuestras publicaciones, ahora le prestamos atencion a la Distribucion Binomial, nuestro objetivo es darte a conocer como R puede ayudarte a resolver problemas relacionados con la Distribucion Binomial, aquellas situaciones con dos posibles resultados que se puedan presentar en la vida diaria, laboral, etc.
Como siempre, comenzamos con la teoria para luego conocer como resolvemos las situaciones planteadas con R, que lo disfrutes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicios Probabilidad Distribucion Normal</title>
      <link>/2019/08/12/ejercicios-probabilidad-distribucion-normal/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/ejercicios-probabilidad-distribucion-normal/</guid>
      <description>ObjetivoLa practica hace al maestro dice un dicho muy sabio, nuestro objetivo es que practiques lo mas posible de modo que cuando tengas el proximo reto lo puedas resolver sin problemas. Los siguientes Ejericios son unicamente sobre calculo de probabilidades con datos normalmente distribuidos, que lo disfrutes!.
Ejercicios Probabilidad Distribucion NormalEjercicio 1Una Variable aleatoria es normalmente distribuida con media \(μ = 50\) y desviacion estandar \(σ = 5\),+ a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teoria detras del caso de Estudio: &#34;Todo Llantas&#34;</title>
      <link>/2019/07/25/teoria-detras-del-caso-de-estudio-todo-llantas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/25/teoria-detras-del-caso-de-estudio-todo-llantas/</guid>
      <description>ObjetivoDar a conocer una de las distribuciones mas importantes de la estadistica, como emplearla para resover problemas y obtener informacion de utilidad.
El problema de la empresa de neumaticos “Todo Llantas”La empresa “Todo Llantas” ha fabrizado un nuevo neumatico que sera vendido por una cadena nacional de tiendas, como este neumatico es un nuevo producto, los directivos de “Todo Llantas” piensan que la garantia de duracion sera un factor importante en la aceptacion del neumatico, antes de finalizar la poliza de garantia, los directivos necesitan informacion probabilistica acerca de la duracion del neumatico en numero de millas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graficos de Barras</title>
      <link>/2019/07/21/graficos-de-barras/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/21/graficos-de-barras/</guid>
      <description>Graficos de BarrasLos graficos de barras son quizas el tipo de visualizacion de datos mas utilizado. Normalmente se utilizan para mostrar valores numericos (en el eje y), por ejemplo, los graficos de barras serian buenos para mostrar los precios de cuatro tipos diferentes de articulos, y por otro lado, un grafico de barras no seria tan bueno para mostrar precios a lo largo del tiempo, donde el tiempo es una variable continua, aunque se puede hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque estudiar la dispersion?</title>
      <link>/2019/07/20/porque-estudiar-la-dispersion/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/20/porque-estudiar-la-dispersion/</guid>
      <description>Porque estudiar la dispersion?Los estadigrafos de dispersion, como su nombre lo indica, miden la dispersion de los datos de la muestra, dos conjuntos de datos pueden tener la misma localizacion central, y no obstante ser muy diferentes, si uno esta mas disperso que el otro.
Es decir, una dispersion pequeña nos indica que los datos se encuentran acumulados cercanamente alrededor de la media aritmetica, si esto es asi, la media es un valor muy representativo de todos los datos, se consideraria un promedio confiable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subsetting</title>
      <link>/2019/01/02/subsetting/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/02/subsetting/</guid>
      <description>Subsetting en RConocer como realizar subsetting es de vital importancia en R, la palabra subsetting hace referencia a subconjunto, sin embargo nos referiremos de aqui en adelante como subsetting, en R realizamos el subsetting para extraer un subconjunto especifico de los datos, de acuerdo a nuestras necesidades de analissis, el dominio de subsetting nos permite expresar operaciones complejas que pocos lenguajes pueden igualar, el subsetting en R no es una tarea simple de dominar ya que previamente se necesita aprender una serie de conceptos interrelacionados, como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendiendo las Distribuciones de Probabilidad con R</title>
      <link>/2018/03/12/comprendiendo-las-distribuciones-de-probabilidad-con-r/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/12/comprendiendo-las-distribuciones-de-probabilidad-con-r/</guid>
      <description>Introduccion y Aplicaciones de distribuciones de Probabilidad ContinuaLa division de productos quimicos para la industria de la empresa G&amp;amp;P es una de las principales proveedoras de alcoholes grasos obtenidos de sustancias naturales, como el aceite de coco y derivados del petroleo.
La division deseaba saber que riesgos economicos y cuales oportunidades existen para la expansion de sus instalaciones dedicadas a la produccion de alcoholes grasos, por tanto solicito la ayuda de expertos de G&amp;amp;P en descisiones probabilisticas y en analisis de riesgos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Carlo con R</title>
      <link>/2018/03/08/monte-carlo-con-r/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/08/monte-carlo-con-r/</guid>
      <description>IntroduccionEn este tutorial aprenderá sobre una poderosa técnica llamada Simulación de Monte Carlo que nos permite usar R para calcular probabilidades en lugar de usar las diversas reglas y fórmulas de las clases de estadistica, simplemente una alternativa, definitivamente nada reemplaza a las clases de estadistica!.
En términos generales, la simulación de Monte Carlo significa usar una computadora para llevar a cabo repetidamente un experimento aleatorio y realizar un seguimiento de los resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribucion de Frecuencias</title>
      <link>/2018/03/05/distribucion-de-frecuencias/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/05/distribucion-de-frecuencias/</guid>
      <description>Distribucion de FrecuenciasFrente a un conjunto de datos, el primer paso a dar, debe ser expresarlo y clasificarlo de acuerdo a criterios convenientes, el alguna forma simple que permita ver rapidamente todas las caracteristicas posibles para obtener conclusiones utiles, ya sea directamente o por medio de calculos posteriores. Se consideran los siguientes pasos:
Revision y correccion de los datosConstruccion de Tablas de FrecuenciasRepresentacion Tabular o cuadros estadisticos y grafica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factores Nominales y Ordinales</title>
      <link>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</guid>
      <description>Factores Nominales y OrdinalesUn factor es un vector utilizado para especificar una clasificacion discreta de los elementos de otro vector de igual longitud. En R existen factores nominales y factores ordinales
Un ejemplo especificoSuponga que dispone de una muestra de 30 personas de Australia, de tal modo que su estado o territorio se especifica mediante un vector de caracteres con las abreviaturas de los mismos
estado &amp;lt;- c(&amp;quot;tas&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;tas&amp;quot;,&amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;)Recuerda que, para un vector de caracteres, la palabra “ordenado” indica que esta en orden alfabetico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generacion de Sucesiones y Vectores</title>
      <link>/2018/02/28/generacion-de-sucesiones-y-vectores/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/28/generacion-de-sucesiones-y-vectores/</guid>
      <description>Generacion de SucesionesEn R existen varias funciones para generar sucesiones numericas, por ejemplo: 1:30 es el vector c(1,2, ...,29,30). el operador “dos puntos” tiene maxima prioridad en una expresion, asi por ejemplo: 2*1:15 es el vector c(2,4,6, ...,28,30). Escribimos n &amp;lt;- 10 y comparamos las sucesiones 1:n-1 y 1:(n-1)
n &amp;lt;- 101:n-1## [1] 0 1 2 3 4 5 6 7 8 91:(n-1)## [1] 1 2 3 4 5 6 7 8 9La forma 30:1 permite construir una sucesion descendente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funciones Basicas en R</title>
      <link>/2018/02/22/funciones-basicas-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/22/funciones-basicas-en-r/</guid>
      <description>ObjetivoConocer algunas funciones y operaciones básicas en R.
Para obtener ayuda sobre una función específica en R ejecutamos help(nombre de la funcion) help(mean), esto no carga despliega la ayuda en la pestaña help en Rstudio.
#Si necesitamos un recordatorio de los argumentos de cualquier funcion usamos la funcion argsargs(mean)## function (x, ...) ## NULLTambien tenemos disponible la funcion example(nombre de la funcion), nos devuelve un ejemplo del uso de la funcion que le indiquemos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frecuencia Cardiaca</title>
      <link>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</guid>
      <description>ObjetivoConocer como utilizar R para obtener medidas de centralizacion y dispersion con variables cuantitativas.
Las medidas de posicion indican en torno a que valores estan los datos.
Se toma una muestra de N=7 varones adultos sanos y en cada uno se mide la frecuencia cardiaca x, obteniendose
library(ggplot2)mediciones &amp;lt;- c(80,83,85,78,76,86,72)mediciones## [1] 80 83 85 78 76 86 72plot(mediciones, xlab = &amp;quot;Individuos&amp;quot;, ylab = &amp;quot;Mediciones&amp;quot;)Medidas de centralizacion y dispersionCalcularemos la media aritmetica, Cuasivarianza, desviacion estandar muestral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conocí a R</title>
      <link>/2018/02/06/como-conoc%C3%AD-a-r/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/06/como-conoc%C3%AD-a-r/</guid>
      <description>Amor a primera vistaLos cursos de fundamentos o de introducción de programación impartidos en colegios o universidades se han sustentado sobre un seudocódigo (Joyanes Aguilar 2002), este último permite utilizar una serie de instrucciones que representan sencillos procesos a ser ejecutados en forma secuencial, luego este seudocódigo ser llevado al lenguaje de programación de elegido por el estudiante, luego nos hacen conocer cómo trabajan las funciones, los while, los if, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprende a Analizar con R hoy mismo!</title>
      <link>/curso/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/curso/</guid>
      <description>Curso práctico: Empieza con R! Introducción Definitivamente R es el lenguaje de análisis de datos del presente y futuro. R posee un enfoque totalmente estadístico, de hecho, es creado por estadistas, no por programadores, se trata de uno de los lenguajes mas utilizados actualmente por la comunidad científica en campos como la minería de datos, investigación científica, Big Data, Machine Learning, Inteligencia Artificial, finanzas entre otros.
Objetivo del curso El objetivo de este curso es proporcionar los elementos básicos para empezar a analizar datasets y aplicar estadística con el lenguaje de Ciencia de Datos R</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>/contacto/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/contacto/</guid>
      <description>Contacta con nosotros. Nuestros perfiles en Redes sociales reflejan parte de nuestro trabajo.
Nuestra comunidad desarrolla:
&amp;ldquo;Casos de Estudio&amp;rdquo;, sean estos simples o complejos. Compartimos conocimiento y formas de afrontar los retos. Creamos equipos, compartimos, aportamos y creamos valor.  Perfil en Facebook Fan Page Facebook
Perfil en LinkedIn 10x Faster con R
Conócenos: Charlie Arturo Do Amaral Becerra - Co-Founder
Luis Fernando Parada Guachalla - Co-Founder
Mathias Do Amaral Argote - Territory Manager La Paz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nos presentamos...</title>
      <link>/nosotros/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/nosotros/</guid>
      <description>Perfil Somos una firma especializada en realizar Estudios de Mercado y consultorias en Analitica de Datos, mediante el uso de estadísticas, técnicas probabilísticas y algoritmos (modelos de Data mining, Árboles de Decisión, Redes Neuronales, Algoritmos de Predicción, modelos de clasificación y Agrupamiento).
Nuestro principal objetivo es transformar los datos en conocimiento para soportar el proceso de toma de decisiones, creación de ventaja competitiva y generación de valor en su organización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Productos y Servicios</title>
      <link>/servicios/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/servicios/</guid>
      <description>Propuesta de Valor Nuestra propuesta se centra en:  Inteligencia de Negocio
 Estudios de Mercado Planificación de la Demanda Pronósticos en los negocios Inteligencia de Mercado  Data Mining y Analítica
 Analítica de Redes Sociales y Marketing Métricas de Marketing Métricas de Operaciones con Clientes Business and customer Analytics   Formación
 Capacitación para Analistas en el lenguaje R   Porqué Data Analytics? El análisis de datos se define como las herramientas y técnicas para organizar, estudiar, encontrar conclusiones y en ocasiones hacer predicciones a partir de un conjunto de datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyectos</title>
      <link>/proyectos/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/proyectos/</guid>
      <description>Aplicaciones Data Mining por Areas Marketing La minería de datos se utiliza para explorar bases de datos cada vez mayores y mejorar la segmentación del mercado. Analizando las relaciones entre parámetros como edad de los clientes, género, gustos, etc., es posible adivinar su comportamiento para dirigir campañas personalizadas de fidelización o captación. El data mining en marketing predice también qué usuarios pueden darse de baja de un servicio, qué les interesa según sus búsquedas o qué debe incluir una lista de correo para lograr una tasa de respuesta mayor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se parte de nuestro equipo...</title>
      <link>/unete/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/unete/</guid>
      <description>¿Te gustaría dar cursos de R? Pues si la la respuesta es si!, estas en el lugar adecuado. 10x Faster con R cuenta con un programa listo para implementar, contenido completo que se entrega a nuestros alumnos los cuales incluyen no solo toda lo visto en la clase sino tambien ejercicios y retos para practicar.
Esta todo listo para que comiences, por supuesto para cuidar nuestros estandares vamos a precisar una entrevista técnica que te habilite como uno de nuestros instructores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es 10x Faster con R?</title>
      <link>/proyecto/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/proyecto/</guid>
      <description>Motivación Hola, Bienvenido(a), mi nombre es Charlie Do Amaral (CEO-founder), soy un entusiasta de R, seguramente al igual que tú, en palabras simples, ¿qué es 10x Faster con R?, por supuesto que para mí no solo representa un blog con sus publicaciones, es resultado de un recorrido por muchas tecnologías actuales, muchas horas invertidas en conferencias, varios libros y muchos fines de semana…
 Tecnologías que deberían ser capaz de cumplir los requerimientos, no técnicos, eso es secundario, sino requerimientos soñados (cuando dices: “quiero que sea así”, “quiero que funciones así”, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>