<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Diseñando una experiencia ...</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on Diseñando una experiencia ...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Guia para Histogramas con Rstudio</title>
      <link>/2019/10/07/guia-para-histogramas-con-rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/07/guia-para-histogramas-con-rstudio/</guid>
      <description>BienvenidoLos Histogramas son la forma mas popular de visualizar distribuciones continuas, en este tutorial los veremos a ellos y sus derivados, aprenderas a:
Hacer e interpretar histogramasAjustar el ancho binwidth de un histograma para revelar nueva informacionUtilizar geoms o geometrias que sean similares a los histogramas, coomo diagrama de puntos dotplots, poligosnos de frecuencias y densidadesComo hacer un histogramaPara hacer un histograma con ggplot2 se debe usar la funcion geom_histogram() a modo de template o plantilla de ggplot, el siguiente codigo grafica un histograma de la variable carat en el dataset diamonds que viene con ggplot2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicios Probabilidad Distribucion Normal</title>
      <link>/2019/08/12/ejercicios-probabilidad-distribucion-normal/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/ejercicios-probabilidad-distribucion-normal/</guid>
      <description>ObjetivoLa practica hace al maestro dice un dicho muy sabio, nuestro objetivo es que practiques lo mas posible de modo que cuando tengas el proximo reto lo puedas resolver sin problemas. Los siguientes Ejericios son unicamente sobre calculo de probabilidades con datos normalmente distribuidos, que lo disfrutes!.
Ejercicios Probabilidad Distribucion NormalEjercicio 1Una Variable aleatoria es normalmente distribuida con media \(μ = 50\) y desviacion estandar \(σ = 5\),+ a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teoria detras del caso de Estudio: &#34;Todo Llantas&#34;</title>
      <link>/2019/07/25/teoria-detras-del-caso-de-estudio-todo-llantas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/25/teoria-detras-del-caso-de-estudio-todo-llantas/</guid>
      <description>ObjetivoDar a conocer una de las distribuciones mas importantes de la estadistica, como emplearla para resover problemas y obtener informacion de utilidad.
El problema de la empresa de neumaticos “Todo Llantas”La empresa “Todo Llantas” ha fabrizado un nuevo neumatico que sera vendido por una cadena nacional de tiendas, como este neumatico es un nuevo producto, los directivos de “Todo Llantas” piensan que la garantia de duracion sera un factor importante en la aceptacion del neumatico, antes de finalizar la poliza de garantia, los directivos necesitan informacion probabilistica acerca de la duracion del neumatico en numero de millas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendiendo las Distribuciones de Probabilidad con R</title>
      <link>/2018/03/12/comprendiendo-las-distribuciones-de-probabilidad-con-r/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/12/comprendiendo-las-distribuciones-de-probabilidad-con-r/</guid>
      <description>Introduccion y Aplicaciones de distribuciones de Probabilidad ContinuaLa division de productos quimicos para la industria de la empresa G&amp;amp;P es una de las principales proveedoras de alcoholes grasos obtenidos de sustancias naturales, como el aceite de coco y derivados del petroleo.
La division deseaba saber que riesgos economicos y cuales oportunidades existen para la expansion de sus instalaciones dedicadas a la produccion de alcoholes grasos, por tanto solicito la ayuda de expertos de G&amp;amp;P en descisiones probabilisticas y en analisis de riesgos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Carlo con R</title>
      <link>/2018/03/08/monte-carlo-con-r/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/08/monte-carlo-con-r/</guid>
      <description>IntroduccionEn este tutorial aprenderá sobre una poderosa técnica llamada Simulación de Monte Carlo que nos permite usar R para calcular probabilidades en lugar de usar las diversas reglas y fórmulas de las clases de estadistica, simplemente una alternativa, definitivamente nada reemplaza a las clases de estadistica!.
En términos generales, la simulación de Monte Carlo significa usar una computadora para llevar a cabo repetidamente un experimento aleatorio y realizar un seguimiento de los resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factores Nominales y Ordinales</title>
      <link>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</guid>
      <description>Factores Nominales y OrdinalesUn factor es un vector utilizado para especificar una clasificacion discreta de los elementos de otro vector de igual longitud. En R existen factores nominales y factores ordinales
Un ejemplo especificoSuponga que dispone de una muestra de 30 personas de Australia, de tal modo que su estado o territorio se especifica mediante un vector de caracteres con las abreviaturas de los mismos
estado &amp;lt;- c(&amp;quot;tas&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;tas&amp;quot;,&amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;)Recuerda que, para un vector de caracteres, la palabra “ordenado” indica que esta en orden alfabetico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generacion de Sucesiones y Vectores</title>
      <link>/2018/02/28/generacion-de-sucesiones-y-vectores/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/28/generacion-de-sucesiones-y-vectores/</guid>
      <description>Generacion de SucesionesEn R existen varias funciones para generar sucesiones numericas, por ejemplo: 1:30 es el vector c(1,2, ...,29,30). el operador “dos puntos” tiene maxima prioridad en una expresion, asi por ejemplo: 2*1:15 es el vector c(2,4,6, ...,28,30). Escribimos n &amp;lt;- 10 y comparamos las sucesiones 1:n-1 y 1:(n-1)
n &amp;lt;- 101:n-1## [1] 0 1 2 3 4 5 6 7 8 91:(n-1)## [1] 1 2 3 4 5 6 7 8 9La forma 30:1 permite construir una sucesion descendente</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frecuencia Cardiaca</title>
      <link>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</guid>
      <description>ObjetivoConocer como utilizar R para obtener medidas de centralizacion y dispersion con variables cuantitativas.
Las medidas de posicion indican en torno a que valores estan los datos.
Se toma una muestra de N=7 varones adultos sanos y en cada uno se mide la frecuencia cardiaca x, obteniendose
library(ggplot2)mediciones &amp;lt;- c(80,83,85,78,76,86,72)mediciones## [1] 80 83 85 78 76 86 72plot(mediciones, xlab = &amp;quot;Individuos&amp;quot;, ylab = &amp;quot;Mediciones&amp;quot;)Medidas de centralizacion y dispersionCalcularemos la media aritmetica, Cuasivarianza, desviacion estandar muestral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conocí a R</title>
      <link>/2018/02/06/como-conoc%C3%AD-a-r/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/06/como-conoc%C3%AD-a-r/</guid>
      <description>Amor a primera vistaLos cursos de fundamentos o de introducción de programación impartidos en colegios o universidades se han sustentado sobre un seudocódigo (Joyanes Aguilar 2002), este último permite utilizar una serie de instrucciones que representan sencillos procesos a ser ejecutados en forma secuencial, luego este seudocódigo ser llevado al lenguaje de programación de elegido por el estudiante, luego nos hacen conocer cómo trabajan las funciones, los while, los if, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>