<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fundamentos on Diseñando una experiencia ... enseñando.</title>
    <link>/tags/fundamentos/</link>
    <description>Recent content in fundamentos on Diseñando una experiencia ... enseñando.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/fundamentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Graficos de Barras</title>
      <link>/2019/07/21/graficos-de-barras/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/21/graficos-de-barras/</guid>
      <description>Graficos de BarrasLos graficos de barras son quizas el tipo de visualizacion de datos mas utilizado. Normalmente se utilizan para mostrar valores numericos (en el eje y), por ejemplo, los graficos de barras serian buenos para mostrar los precios de cuatro tipos diferentes de articulos, y por otro lado, un grafico de barras no seria tan bueno para mostrar precios a lo largo del tiempo, donde el tiempo es una variable continua, aunque se puede hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque estudiar la dispersion?</title>
      <link>/2019/07/20/porque-estudiar-la-dispersion/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/20/porque-estudiar-la-dispersion/</guid>
      <description>Porque estudiar la dispersion?Los estadigrafos de dispersion, como su nombre lo indica, miden la dispersion de los datos de la muestra, dos conjuntos de datos pueden tener la misma localizacion central, y no obstante ser muy diferentes, si uno esta mas disperso que el otro.
Es decir, una dispersion pequeña nos indica que los datos se encuentran acumulados cercanamente alrededor de la media aritmetica, si esto es asi, la media es un valor muy representativo de todos los datos, se consideraria un promedio confiable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subsetting</title>
      <link>/2019/01/02/subsetting/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/02/subsetting/</guid>
      <description>Subsetting en RConocer como realizar subsetting es de vital importancia en R, la palabra subsetting hace referencia a subconjunto, sin embargo nos referiremos de aqui en adelante como subsetting, en R realizamos el subsetting para extraer un subconjunto especifico de los datos, de acuerdo a nuestras necesidades de analissis, el dominio de subsetting nos permite expresar operaciones complejas que pocos lenguajes pueden igualar, el subsetting en R no es una tarea simple de dominar ya que previamente se necesita aprender una serie de conceptos interrelacionados, como:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monte Carlo con R</title>
      <link>/2018/03/08/monte-carlo-con-r/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/08/monte-carlo-con-r/</guid>
      <description>IntroduccionEn este tutorial aprenderá sobre una poderosa técnica llamada Simulación de Monte Carlo que nos permite usar R para calcular probabilidades en lugar de usar las diversas reglas y fórmulas de las clases de estadistica, simplemente una alternativa, definitivamente nada reemplaza a las clases de estadistica!.
En términos generales, la simulación de Monte Carlo significa usar una computadora para llevar a cabo repetidamente un experimento aleatorio y realizar un seguimiento de los resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factores Nominales y Ordinales</title>
      <link>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</guid>
      <description>Factores Nominales y OrdinalesUn factor es un vector utilizado para especificar una clasificacion discreta de los elementos de otro vector de igual longitud. En R existen factores nominales y factores ordinales
Un ejemplo especificoSuponga que dispone de una muestra de 30 personas de Australia, de tal modo que su estado o territorio se especifica mediante un vector de caracteres con las abreviaturas de los mismos
estado &amp;lt;- c(&amp;quot;tas&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;tas&amp;quot;,&amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;)Recuerda que, para un vector de caracteres, la palabra “ordenado” indica que esta en orden alfabetico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funciones Basicas en R</title>
      <link>/2018/02/22/funciones-basicas-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/22/funciones-basicas-en-r/</guid>
      <description>ObjetivoConocer algunas funciones y operaciones básicas en R.
Para obtener ayuda sobre una función específica en R ejecutamos help(nombre de la funcion) help(mean), esto no carga despliega la ayuda en la pestaña help en Rstudio.
#Si necesitamos un recordatorio de los argumentos de cualquier funcion usamos la funcion argsargs(mean)## function (x, ...) ## NULLTambien tenemos disponible la funcion example(nombre de la funcion), nos devuelve un ejemplo del uso de la funcion que le indiquemos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frecuencia Cardiaca</title>
      <link>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</guid>
      <description>ObjetivoConocer como utilizar R para obtener medidas de centralizacion y dispersion con variables cuantitativas.
Las medidas de posicion indican en torno a que valores estan los datos.
Se toma una muestra de N=7 varones adultos sanos y en cada uno se mide la frecuencia cardiaca x, obteniendose
library(ggplot2)mediciones &amp;lt;- c(80,83,85,78,76,86,72)mediciones## [1] 80 83 85 78 76 86 72plot(mediciones, xlab = &amp;quot;Individuos&amp;quot;, ylab = &amp;quot;Mediciones&amp;quot;)Medidas de centralizacion y dispersionCalcularemos la media aritmetica, Cuasivarianza, desviacion estandar muestral.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>