<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estadistica on Diseñando una experiencia ...</title>
    <link>/categories/estadistica/</link>
    <description>Recent content in estadistica on Diseñando una experiencia ...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/estadistica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La famillia apply parte II</title>
      <link>/2019/10/23/la-famillia-apply-parte-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/23/la-famillia-apply-parte-ii/</guid>
      <description>¿Qué tipo de resultados devuelve apply?En los ejemplos anteriores, el resultado de apply() en algunas ocasiones fue un vector y en otros fue una matriz.
Si aplicamos mean(), obtenemos como resultado un vector.
mat_media &amp;lt;- apply(matriz, 1, mean)class(mat_media)## [1] &amp;quot;numeric&amp;quot;Pero si aplicamos quantile(), obtenemos una matriz.
mat_cuant &amp;lt;- apply(matriz, 1, quantile)class(mat_cuant)## [1] &amp;quot;matrix&amp;quot;Este comportamiento se debe a que apply() nos devolverá objetos del mismo tipo que la función aplicada devuelve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guia para Histogramas con Rstudio</title>
      <link>/2019/10/07/guia-para-histogramas-con-rstudio/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/07/guia-para-histogramas-con-rstudio/</guid>
      <description>BienvenidoLos Histogramas son la forma mas popular de visualizar distribuciones continuas, en este tutorial los veremos a ellos y sus derivados, aprenderas a:
Hacer e interpretar histogramasAjustar el ancho binwidth de un histograma para revelar nueva informacionUtilizar geoms o geometrias que sean similares a los histogramas, coomo diagrama de puntos dotplots, poligosnos de frecuencias y densidadesComo hacer un histogramaPara hacer un histograma con ggplot2 se debe usar la funcion geom_histogram() a modo de template o plantilla de ggplot, el siguiente codigo grafica un histograma de la variable carat en el dataset diamonds que viene con ggplot2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Distribucion Binomial</title>
      <link>/2019/08/15/la-distribucion-binomial/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/15/la-distribucion-binomial/</guid>
      <description>ObjetivoHola!, gracias por seguir y leer nuestras publicaciones, ahora le prestamos atencion a la Distribucion Binomial, nuestro objetivo es darte a conocer como R puede ayudarte a resolver problemas relacionados con la Distribucion Binomial, aquellas situaciones con dos posibles resultados que se puedan presentar en la vida diaria, laboral, etc.
Como siempre, comenzamos con la teoria para luego conocer como resolvemos las situaciones planteadas con R, que lo disfrutes!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejercicios Probabilidad Distribucion Normal</title>
      <link>/2019/08/12/ejercicios-probabilidad-distribucion-normal/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/ejercicios-probabilidad-distribucion-normal/</guid>
      <description>ObjetivoLa practica hace al maestro dice un dicho muy sabio, nuestro objetivo es que practiques lo mas posible de modo que cuando tengas el proximo reto lo puedas resolver sin problemas. Los siguientes Ejericios son unicamente sobre calculo de probabilidades con datos normalmente distribuidos, que lo disfrutes!.
Ejercicios Probabilidad Distribucion NormalEjercicio 1Una Variable aleatoria es normalmente distribuida con media \(μ = 50\) y desviacion estandar \(σ = 5\),+ a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teoria detras del caso de Estudio: &#34;Todo Llantas&#34;</title>
      <link>/2019/07/25/teoria-detras-del-caso-de-estudio-todo-llantas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/25/teoria-detras-del-caso-de-estudio-todo-llantas/</guid>
      <description>ObjetivoDar a conocer una de las distribuciones mas importantes de la estadistica, como emplearla para resover problemas y obtener informacion de utilidad.
El problema de la empresa de neumaticos “Todo Llantas”La empresa “Todo Llantas” ha fabrizado un nuevo neumatico que sera vendido por una cadena nacional de tiendas, como este neumatico es un nuevo producto, los directivos de “Todo Llantas” piensan que la garantia de duracion sera un factor importante en la aceptacion del neumatico, antes de finalizar la poliza de garantia, los directivos necesitan informacion probabilistica acerca de la duracion del neumatico en numero de millas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graficos de Barras</title>
      <link>/2019/07/21/graficos-de-barras/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/21/graficos-de-barras/</guid>
      <description>Graficos de BarrasLos graficos de barras son quizas el tipo de visualizacion de datos mas utilizado. Normalmente se utilizan para mostrar valores numericos (en el eje y), por ejemplo, los graficos de barras serian buenos para mostrar los precios de cuatro tipos diferentes de articulos, y por otro lado, un grafico de barras no seria tan bueno para mostrar precios a lo largo del tiempo, donde el tiempo es una variable continua, aunque se puede hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porque estudiar la dispersion?</title>
      <link>/2019/07/20/porque-estudiar-la-dispersion/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/07/20/porque-estudiar-la-dispersion/</guid>
      <description>Porque estudiar la dispersion?Los estadigrafos de dispersion, como su nombre lo indica, miden la dispersion de los datos de la muestra, dos conjuntos de datos pueden tener la misma localizacion central, y no obstante ser muy diferentes, si uno esta mas disperso que el otro.
Es decir, una dispersion pequeña nos indica que los datos se encuentran acumulados cercanamente alrededor de la media aritmetica, si esto es asi, la media es un valor muy representativo de todos los datos, se consideraria un promedio confiable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendiendo las Distribuciones de Probabilidad con R</title>
      <link>/2018/03/12/comprendiendo-las-distribuciones-de-probabilidad-con-r/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/12/comprendiendo-las-distribuciones-de-probabilidad-con-r/</guid>
      <description>Introduccion y Aplicaciones de distribuciones de Probabilidad ContinuaLa division de productos quimicos para la industria de la empresa G&amp;amp;P es una de las principales proveedoras de alcoholes grasos obtenidos de sustancias naturales, como el aceite de coco y derivados del petroleo.
La division deseaba saber que riesgos economicos y cuales oportunidades existen para la expansion de sus instalaciones dedicadas a la produccion de alcoholes grasos, por tanto solicito la ayuda de expertos de G&amp;amp;P en descisiones probabilisticas y en analisis de riesgos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distribucion de Frecuencias</title>
      <link>/2018/03/05/distribucion-de-frecuencias/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/05/distribucion-de-frecuencias/</guid>
      <description>Distribucion de FrecuenciasFrente a un conjunto de datos, el primer paso a dar, debe ser expresarlo y clasificarlo de acuerdo a criterios convenientes, el alguna forma simple que permita ver rapidamente todas las caracteristicas posibles para obtener conclusiones utiles, ya sea directamente o por medio de calculos posteriores. Se consideran los siguientes pasos:
Revision y correccion de los datosConstruccion de Tablas de FrecuenciasRepresentacion Tabular o cuadros estadisticos y grafica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Factores Nominales y Ordinales</title>
      <link>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/03/03/factores-nominales-y-ordinales/</guid>
      <description>Factores Nominales y OrdinalesUn factor es un vector utilizado para especificar una clasificacion discreta de los elementos de otro vector de igual longitud. En R existen factores nominales y factores ordinales
Un ejemplo especificoSuponga que dispone de una muestra de 30 personas de Australia, de tal modo que su estado o territorio se especifica mediante un vector de caracteres con las abreviaturas de los mismos
estado &amp;lt;- c(&amp;quot;tas&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;tas&amp;quot;,&amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;nt&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;qld&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;wa&amp;quot;, &amp;quot;sa&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;, &amp;quot;nsw&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;vic&amp;quot;, &amp;quot;act&amp;quot;)Recuerda que, para un vector de caracteres, la palabra “ordenado” indica que esta en orden alfabetico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frecuencia Cardiaca</title>
      <link>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/02/21/frecuencia-cardiaca/</guid>
      <description>ObjetivoConocer como utilizar R para obtener medidas de centralizacion y dispersion con variables cuantitativas.
Las medidas de posicion indican en torno a que valores estan los datos.
Se toma una muestra de N=7 varones adultos sanos y en cada uno se mide la frecuencia cardiaca x, obteniendose
library(ggplot2)mediciones &amp;lt;- c(80,83,85,78,76,86,72)mediciones## [1] 80 83 85 78 76 86 72plot(mediciones, xlab = &amp;quot;Individuos&amp;quot;, ylab = &amp;quot;Mediciones&amp;quot;)Medidas de centralizacion y dispersionCalcularemos la media aritmetica, Cuasivarianza, desviacion estandar muestral.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>